{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013738",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "우관도"
    },
    "text": "牛串島 (우관도)\n全羅南道新安郡鴨海邑福龍里\n面積は0.73㎢で、1999年の人口はわずか59人だ。この島は孝地島とも呼ばれており、木浦から北に12km、押海島から北に200m地点に位置している。また、雲南面と鴨海邑の間にある狭い海峡にあり、海岸線の長さは4kmだ。周辺海域は「S」字型に曲がっており、ヤマネコと務安郡に囲まれている様子が海図から見ても分かる。この海域は、湖のような形状をしており、その中にはトド·デミ島·ガラン島·ウド·ネテ島などが存在している。 この島の歴史は古く、三韓時代には馬韓に属しており、百済時代には阿次山県の一部であった。高麗時代になると、鴨海郡が設置され、この島が郡の中心地となった。朝鮮時代には羅州牧に属し、1896年には羅州郡·霊光郡·務安郡·万頃郡·扶安郡の所属島嶼とともに指導郡となったが、1914年には務安郡に編入され、1969年には新安郡が創設され、鴨海邑に編入された。 この島は元々、ハマグリを獲るための湾入部が南西側にあり、北東側には鋭い甲殻が存在していましたが、そこにガンを積んで内部を干拓または塩田化したため、現在はその形状は変わってしまっています。島には低い丘陵地が一部存在しますが、概して平坦な地形です。住民の大部分は農業に従事しており、漁業はあまり盛んではありませんが、海苔の養殖は活発に行われています。また、屈泊山や善良な大蛇にまつわる伝説もこの島には伝えられています。 島全体には2か所の船着き場があり、渡船を利用して本土との往来が行われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛串島はどこに位置していますか？",
            "answer": "牛串島は全羅南道新安郡鴨海邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "牛串島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "牛串島の面積は0.73平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "牛串島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "1999年の時点で牛串島の人口は59人でした。"
        },
        {
            "question": "牛串島は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "牛串島は孝地島とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "牛串島はどのくらい離れた場所にありますか？",
            "answer": "牛串島は木浦から北に12キロメートル、押海島から北に200メートル地点に位置しています。"
        },
        {
            "question": "牛串島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "牛串島の海岸線の長さは4キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "周辺にはどのような島々が存在していますか？",
            "answer": "牛串島の周辺にはトド島、デミ島、ガラン島、ウド、ネテ島などが存在しています。"
        },
        {
            "question": "牛串島の歴史は古いですか？",
            "answer": "はい、牛串島の歴史は古く、三韓時代から存在しています。"
        },
        {
            "question": "牛串島はどの時代に属していましたか？",
            "answer": "牛串島は百済時代には阿次山県の一部であり、高麗時代には鴨海郡の中心地となりました。"
        },
        {
            "question": "牛串島は現在どの行政区に属していますか？",
            "answer": "牛串島は1969年に創設された新安郡鴨海邑に編入されています。"
        },
        {
            "question": "牛串島で行われている主な産業は何ですか？",
            "answer": "牛串島では農業が主要な産業であり、海苔の養殖も盛んに行われています。"
        },
        {
            "question": "牛串島には船着き場がありますか？",
            "answer": "はい、牛串島には2か所の船着き場があります。"
        },
        {
            "question": "牛串島と本土の往来はどのように行われますか？",
            "answer": "牛串島と本土の往来は渡船を利用して行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 481,
        "QA": 444
    }
}